證券行dealer 係做咩

Apply 咗好唔同證券行既dealer, 其中一間終於有俾interview 我。
通常呢D position interview 會問咩？
做dealer 有冇前途？

做過未？178考左未.

夕陽行業，係等上RO一條路

(利申Settlement)

Fresh grad. 1 考咗，7，8可以豁免
點解係夕陽行業？?

後生仔個個自己上網做
駛鬼打黎搵你落咩

唔好入 垃圾工種 做細行仲衰

但而家fresh grad 好難搵工 當入行先
第一上海算唔算細行？

In過 會同你講專做大陸客 offer 麻麻地

無野撈就做住先 有經驗再轉
拎一號牌做CS果d都得

想問下settlement係唔係夕陽

睇你點睇， 間間行都要Settlement,
但做得BackOffice唔好望大富大貴。Fresh入去萬頭，
做2年萬尾，升AM 2-3萬，M都係3萬幾去到5萬左右都好盡。

Salary 大概幾多？

Dealer主要係跟個客指示幫佢落order
個客個倉大跌幫佢斬倉
而家個個都識自己上網落盤，算係夕陽行業

樓主如果有心係依行發展最好去做otc product既dealer （bond accu/decu eli eln)
因為依d一定要經dealing落盤

利申做緊證券行

人肉落盤機

咁證券customer service 有冇前途？茂宸證券有interview，不過係cs 部門，好似麻麻地。以後唔知轉唔轉到型

有冇人可以教下我啲基本terminology
IT狗去左做trading 需要惡補business logic
例如#12咁 幫客個啲唔係叫broker咩

個人覺得銀行cs好過證券cs
不過銀行通常請contract
睇你點取捨

Broker係一間公司。亦即係證券行，裡面有唔同Department, Dealing 係其中一個。

你做邊類IT, support定Program

Title係software developer 要做既野極大量涉及business logic

咁做dealer 定cs 學到多D野？好驚cs career path 永遠幫人開戶接電話

咁要睇下User想你寫d咩， 好難係依度講到

垃圾工 唔好做

跟requirement做野係一定既 我亦都唔可以講個requirement係咩
但係啲基本term既意思已經對我好有用 例如quote呀book呀takeout呀之類
啲意思我都可以上網搵下 但始終只係紙上談兵 唔係好知trader個context係點

Fresh grad. 外國大學畢業，major economics, minor accounting 同 communication. Hksi pass 咗paper 1, 7-12 好似可以豁免。 嚟緊12月考Cfa level 1, 但好似無咩用 好迷茫

搵咗一個月工，得D垃圾工肯請fresh grad, 有好工邊個唔想做wo, 呢個時候邊有得簡

有冇話寫FIX果類？